【直擊大麻派對】420HK 壹周刊走去放蛇

為了爭取大麻合法化，「420」版主Jacky，早前更計劃跟旅行社「金怡假期」合辦一個以大麻為主題的荷蘭旅行團，打正旗號搞迷幻之旅，會否有點過分呢？

Jacky就這樣說：「基於在香港做這事情是不合法，我沒可能拿一棵大麻給你看，甚至乎給你試，我沒可能做這事情，我又想令多些人認識大麻這東西，荷蘭是容許吸食和買賣大麻的，(所以)想帶多些人，認識大麻是什麼。」

Jacky又說，找旅行社合作十分困難，「有一定的困難，因為大部分旅行社，都是一聽到大麻兩個字，就可能已皺眉頭，甚至乎說會覆我，但都是沒有回覆。」但「金怡假期」就強調，他們不是跟Jacky合作，只是Jacky包團，「金怡假期」只是因應客人的需要，替他們訂機票、酒店和當地車輛等。

其後Jacky和網友公然在聚會上集體「隊草」，未出發先犯法，《壹》仔再向本來跟Jacky合作的「金怡假期」查詢，不願上鏡的負責人魏小姐直認，Jacky已取消包團:「係呀!佢哋已經暫停咗。(咩原因?)我哋唔知道，但係佢哋俾我哋嘅回覆係人數不足。」

至於會否擔心這種旅行團會鼓吹吸大麻?她說：「其實我哋冇理呢件事，因為呢個只係一個包團，佢只不過同我們講想去咩地方，我哋睇過呢啲地方係安全，合法，亦係公開俾遊客參觀嘅，所以我哋就幫佢哋安排行程，嗰啲地方任何旅客都可以去。」魏小姐強調如他們在行程中吸大麻，旅行社不能干涉亦無需負上責任。